\documentclass[letterpaper]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[right=2.2cm,left=2.2cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancyplain}

\begin{document}
\author{Cristian Romero Andrade}
\title{Texturizado}

\maketitle{}

\section{Objetivo}\label{sec:obj}

El alumno aplicará las bases de la técnica del mapeo de texturas

\section{Previo}\label{sec:prv}

\begin{enumerate}
\item ¿Qué es una Textura?

  Una textura es una imagen del tipo bitmap utilizada para cubrir
  la superficie de un objeto virtual, ya sea tridimensional
  o bidimensional, con un programa de gráficos especial. Multitexturizado
  es el uso de más de una textura a la vez en un polígono.
  Mas en profundidad es un conjunto de primitivas o elementos
  denominados ``texels'', estos se asimilan a un conjunto contiguo
  de elementos (pixels en 2D) con alguna propiedad tonal o regional. 
  
\item ¿Qué es el mapeo de texturas?

  Es un método para definir detalles de alta frecuencia, textura de
  superficie o información de color en un gráfico o modelo 3D generado
  por computadora. La técnica original fue iniciada por Edwin Catmull en
  1974.
\end{enumerate}

\section{Conclusión}\label{sec:conc}

Aplicar texturas hace que nuestras ``Creaciones'' de vean más realistas además de la iluminación, reflexión
y la difusión. Teniendo dominado el texturizado, podremos crear modelos mas amigables
ante el ojo humano para mejorar la interacción entre un posible usuario y un programa basado en 3d.

\end{document}
